點解硬係有啲公屋戶要人交大大筆家用？

明明冇你𠵱個小朋友嘅話你屋企人都唔會咁快上到/根本上唔到公屋
重夠膽掉轉啲嘢嚟講咩有料就自己搬出去住，明明冇咗你當初佢哋連公屋都冇/要輪幾十年先分到個豆腐潤咁細嘅瓦遮頭

屋租水電煤伙食除翻開以人頭計
計埋學生生涯最貴嘅書簿費(你分分鐘有埋書簿津貼)，中4開始額外收嘅堂費同零用錢
圍翻開每個月都唔知有冇喺你身上使到5000蚊(有啲人甚至要早餐當晏食/冇錢食早餐同冇零用錢，甚至聽過有屋企每日淨係畀50 for 晏晝同夜晚兩餐，全年計埋水電煤屋租雜費圍翻開一個月都冇3000)
學生餐又只係平嗰幾蚊/一杯嘢飲
加上佢哋養你就只需要照顧一個人
你畀家用就要照顧晒兩個人
點解啲人會夠膽死收咁貴家用而完全唔體諒「自己」仔囡？

佢哋以前每個月喺你身上使到幾多你咪畀翻幾多翻去
叫你畀多啲家用嘅時候同翻佢哋講「我翻學嗰時都係噉過㗎啦」「我咪又係噉捱」之類嘅嘢咪算囉
點解要強迫自己畀咁多家用

根本一個會嫌你家用畀得少嘅屋企絕對唔值得你畀更多家用

利申：屋企唔使我交家用

報細數
搵15.6k 話搵13k
俾3k家用，個個月還緊1500 學債

識諗嘅就唔使住公屋啦

你知道得太多

True

窮人生育心態

3餐唔喺屋企食 家用8k 人工18k

呢啲先最慘，連最基本嘅供書教學都冇付出過。就要人俾家用

賭仔心態
渴望付出少，收穫大
甚至不勞而獲